# Thème Grub

### Anciens Screenshots

![ScreenShot](http://i.imgur.com/yQCOjnR.png)

Pour les premières étapes, nous allons devoir déterminer quelles résolutions sont supportées par grub, vous pouvez les trouver en installant `hwinfo`
```
sudo apt install hwinfo
```

puis et en lançant :

```
hwinfo --framebuffer
```

Ou

en redémarrant et dans le menu grub, ouvrez la ligne de commande avec 'c', et entrez

```
vbeinfo
```

Les sorties peuvent être différentes. Donc, une fois que vous avez trouvé les résolutions prises en charge, notez celle qui correspond à votre résolution la plus élevée (ou peut-être celle en dessous).
Maintenant, pour l’installer exécutez la commande suivante pour récupérer l'ensemble du dépot git :

Installez d'abord git

```
sudo apt install git

```
puis

```

git clone https://git.espritslibres.fr/sloteur/mint

```

Entrez dans le répertoire :

```

cd mint/Grub-Theme

```


### Exigences :

Vous aurez besoin d'installer le paquet mscorefonts et le paquet imagemagick. Sur Ubuntu, ou Linux Mint la commande est :

```
sudo apt install ttf-mscorefonts-installer imagemagick

```
Pour lancer l'installation :

```
sudo ./install.sh

```

Il suffit de répondre aux quelques questions qui ont été traduites en français...


### Problèmes connus :
Ces options ne sont pas indispensables pour faire fonctionner ce programme. Elles sont juste là à titre d'information :
Ce sont les notes originales du créateur du projet.

L’image `UserName.png` doit être convertie en RVB dans Gimp après l’installation. L'image que vous devez éditer sera située dans `/boot/grub/themes/SteamBP` dans Ubuntu. D'autres distributions placent ce répertoire ailleurs. J'essaie de comprendre pourquoi ImageMagick le garde en niveaux de gris.
### FAQ:

1.  **Pourquoi ne faites-vous pas des versions grand écran ? **

   Par expérience, même lorsque grub prend en charge une résolution d’écran large, le thème semble insignifiant. De plus, je m'en tiens aux résolutions standard de l'extension VESA BIOS Extension. Cependant, vous êtes libre d'expérimenter des thèmes indépendants de la résolution.

2.  **Comment puis-je le désactiver ?**

    Ouvrez `/etc/default/grub` en root dans votre éditeur de texte de votre choix et trouvez la ligne «GRUB_THEME=/some/directory », puis commentez-la (mettez un« # »au début de la ligne) ou effacez-le, puis enregistrez-le.

     Ensuite, faites une commande `update-grub en root (probablement Ubuntu uniquement) ou exécutez le script ` mkconfig` de grub en root (présent dans `/grub`,` /boot/grub` ou `/boot/grub2`)

     Vous pouvez aussi lancer

        grub-mkconfig -o /path/to/grub.cfg
        grub2-mkconfig -o /path/to/grub.cfg

    sur votre distribution en tant que root

3.  **Puis-je ajouter l'icone de ma distribution ?**

    Oui. Je serais ravi de le faire, mais il faudrait que vous sachiez comment nommer l'icône, ce que vous pouvez trouver en ouvrant votre fichier `grub.cfg` et en localisant l'entrée du menu de votre distribution, ' ll y aura une ligne comme '

        menuentry "Gentoo" --class gentoo --class os...

    En gros, j'ai besoin de connaître le nom de la classe de distribution pour savoir comment nommer l'icône.

4.  **Fontionne-t-il avex grub 1 legacy**

    Malheureusement grub 1 ne supporte pas les images
    
    
### Liste à faire du projet original (non traduit) :
### Steam Big Picture Grub Theme TODO list

- ~~Move Progress bar to above buttons, but centered. Remove border and glow, but give grey background. Gradient on fill as well.~~

- ~~Change title to "Select OS" and center~~

- Make text in list bigger

- ~~Get colors and look more accurate.~~

- Figure out how to get all menu items to be capitalized.

- ~~Add bokeh dots to background~~

#### Une chose encore :

Vous avez peut-être remarqué les fichiers GetProfileImage.sh.x et GetProfileImage.sh. Celui avec l'extension .x est juste le fichier .sh "compilé" avec shc. La seule différence entre ces fichiers est que le fichier .x contient une clé API.

### Screenshots:

**Ancienne version**
![ScreenShot](http://i.imgur.com/T4pbHXT.png)

**Nouvelles versions**

### 1600x1200  Ancien (Placement statique)
![ScreenShot](http://i.imgur.com/RbZttjy.png)

### 1600x1200 Nouvelle (Placement relatif)
![ScreenShot](http://i.imgur.com/USD0JJP.png)

### 1024x768
![ScreenShot](http://i.imgur.com/bMxCQ4E.png)

### 800x600
![ScreenShot](http://i.imgur.com/HxX2EsO.png)

### 640x480 - Non recommandé !!
![ScreenShot](http://i.imgur.com/l5aT9fE.png)


